{
    "title": "金心2",
    "range_remark": "(6～10)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "持戒有三種：，以上何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.律義界",
                "2.攝善界",
                "3.無相界",
                "4.饒益有情界"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「大乘」分為：______以上何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.法相宗",
                "2.禪宗",
                "3.律宗",
                "4.俱舍宗"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "念念不住，一彈指有「 」剎那：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.一瞬間",
                "2.八十",
                "3.九十",
                "4.無住。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「 」曰：渡河須用筏，到岸不須船：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.傅大士",
                "2.須菩提",
                "3.如來",
                "4.阿難。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者不是七寶之一：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.珊瑚",
                "2.琉璃",
                "3.瑪瑙",
                "4.琥珀。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "五停心觀：_______以上何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.不淨觀",
                "2.慈悲觀",
                "3.清靜觀",
                "4.數息觀"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "佛說非身，是名『 』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.小身",
                "2.終身",
                "3.大身",
                "4.無身。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為「小乘」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.淨土宗",
                "2.成實宗",
                "3.法相宗",
                "4.華嚴宗。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "理障障『 』：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.凡人",
                "2.道",
                "3.心",
                "4.菩薩。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "諸眾生無復我相，人相，眾生相『』無法相，亦無非法相何以故",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.無色相",
                "2.無為相",
                "3.壽者相",
                "4.福祿相。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "凡行居坐臥、出入往返、嚴持身心謂之「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.饒益有情戒",
                "2.律義戒",
                "3.攝善戒",
                "4.四大威儀。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「 」讚嘆維摩詰菩薩曰: 「乃至無有語言文字,是真不二法門也」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.佛陀",
                "2.文殊菩薩",
                "3.須菩提",
                "4.祇陀。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「 」就是承教不逆、結念不怠的意思：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.受",
                "2.持",
                "3.受持",
                "4.受教。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "別相念處，分修四念：________以上何者為非。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.觀心分明",
                "2.觀身不淨",
                "3.觀受是苦",
                "4.觀法無我"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "念力曰持、持之不厭其「」也：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.大",
                "2.久",
                "3.長",
                "4.遠。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「 」、已到精妙處的意思。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.無諍者",
                "2.離欲者",
                "3.三昧者",
                "4.無我者。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「阿羅漢」譯為無生是「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.三果體",
                "2.四果體",
                "3.五果體",
                "4.六果體。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「 」為如來佛授記之師：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.伏羲氏",
                "2.四正文佛",
                "3.然燈佛",
                "4.彌勒佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「」為覺悟的障礙，「」為解脫的障礙：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.見惑、思惑",
                "2.思惑、疑惑",
                "3.疑惑、迷惑",
                "4.迷惑、見惑。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "如涅槃、如來…以至金剛般若波羅蜜等，皆是「」的意思：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.有為法",
                "2.無為法",
                "3.世間法",
                "4.出世間法。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "起三慧中「學行並重，一日修，一日功」是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.聞慧",
                "2.思慧",
                "3.修慧",
                "4. 智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "除三過中「既得赴法會，而不以真心」是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.不聞",
                "2.煩惱",
                "3.不記",
                "4.不過。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "除六垢中「悟理為重，認理歸真」是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.去驕傲心",
                "2.去不信心",
                "3.去懈怠",
                "4. 去散亂。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "除六垢中「虛心悟理，理才不差」是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.去驕傲心",
                "2.去不信心",
                "3.去懈怠",
                "4. 去散亂。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "依智不依識，識為「 」智，易出軌而不可依。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.天",
                "2.人",
                "3.世間",
                "4. 自我。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "聞法者具四依，修行者的最高原則是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.依智不依識",
                "2.依義不依語",
                "3.依了義不依不了義",
                "4.依法不依人。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "眾生的相，計有十種：以下何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.如有想",
                "2.如無想",
                "3.如色想",
                "4.如有色。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "何謂「三乘賢聖」：以下何者為非。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.觀聞乘",
                "2.緣覺乘",
                "3.菩薩乘",
                "4.聲聞乘。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "迷於事相而起的貪愛等，曰「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.見惑",
                "2.思惑",
                "3.迷惑",
                "4.疑惑。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「 」譯為「入流」，以根不入之流的緣故：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.斯陀含",
                "2.阿那含",
                "3.須陀洹",
                "4.阿羅漢。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "佛告須菩提、莫作是說。如來滅後、後五百歲、…….是人、不於一佛二佛三四五佛而種善根。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "有持戒修福者於此章句能生信心以此為實當知"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "是故不應取法、不應取非法。……、法尚應捨、何況非法。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "以是義故如來常說汝等比丘知我說法如筏喻者"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "為他人說、其福勝彼。何以故。須菩提。一切諸佛、及諸……須菩提……者、即非佛法。(注意有兩段要接在一起)（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "佛阿耨多羅三藐三菩提法皆從此經出所謂佛法"
        }
    ]
}